# Примеры скриптов на nse для nmap
<br/>
Пример простого скрипта NSE, который проверяет наличие открытых портов на определенном хосте и выводит информацию о них, включая номер порта и состояние: simple_port.dns
Пример простого скрипта NSE, который выполняет проверку на уязвимость SSL/TLS на заданном хосте: simple_ssl.nse
Пример простого скрипта NSE, который выполняет поиск открытых DNS-записей для заданного домена: dns_search.nse
Пример NSE скрипта для nmap, который проверяет открытые порты HTTP на наличие уязвимости Shellshock: shellshock.nse

Пример использования:
`nmap -p <порты> --script <имя файла> <хост>`
Замените <порты> на список портов, которые вы хотите проверить, <имя файла> на имя файла скрипта NSE и <хост> на IP-адрес или доменное имя целевого хоста.